export const geography = [
  {
    id: 1,
    question: 'महाकाली पारीका नेपालका २ गाविस कुन कुन हुन्?',
    options: [
      'चाँदनी र दोधारा',
      'कलिका र शिवपुरी',
      'बैतडी र दार्चुला',
      'कञ्चनपुर र सुर्खेत',
    ],
    answer: 'चाँदनी र दोधारा',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'सवैभन्दा सानो जिल्ला भक्तपुर को क्षेत्रफल कति छ?',
    options: [
      '११९ वर्ग की मि',
      '१२३ वर्ग कि.मि.',
      '१०० वर्ग कि.मि.',
      '९० वर्ग कि.मि.',
    ],
    answer: '११९ वर्ग की मि',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'सप्तकोशी नदी कहाँ पुगेपछि गंगामा मिसिन्छ?',
    options: [
      'विहारको करसेलामा',
      'नेपालको पूर्वी भेगमा',
      'सुनसरीमा',
      'कञ्चनपुरमा',
    ],
    answer: 'विहारको करसेलामा',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'अदुवा खेतीका लागि प्रसिद्ध जिल्ला कुन हो?',
    options: ['सल्यान', 'बैतडी', 'झापा', 'रौतहट'],
    answer: 'सल्यान',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'भारतसँगमात्र सीमाना जोडिएको जिल्लाहरु कतिवटा छन्?',
    options: ['२६', '३०', '२०', '२५'],
    answer: '२६',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'नेपालको क्षेत्रफल कति छ?',
    options: [
      '१,४७,१८१ वर्ग कि.मि.',
      '१,२०,००० वर्ग कि.मि.',
      '१,३०,००० वर्ग कि.मि.',
      '१,००,००० वर्ग कि.मि.',
    ],
    answer: '१,४७,१८१ वर्ग कि.मि.',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'धरान धनकुटा राजमार्गलाई अर्को के नामले चिनिन्छ?',
    options: [
      'कोशी राजमार्ग',
      'धरान-धनकुटा मार्ग',
      'सुनसरी-धनकुटा मार्ग',
      'धरान-हुलाकी मार्ग',
    ],
    answer: 'कोशी राजमार्ग',
  },
  {
    id: 8,
    question:
      'नेपालको सवैभन्दा सानो नगरपालिका बनेपा नगरपालिका हो भने सवैभन्दा ठुलो नगरपालिका कुन हो?',
    options: [
      'त्रियुगा नगरपालिका',
      'काठमाडौँ नगरपालिका',
      'धनगढी नगरपालिका',
      'पोखरा महानगरपालिका',
    ],
    answer: 'त्रियुगा नगरपालिका',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'विश्वको अग्लो स्थानमा रहेको ताल कुन हो?',
    options: ['राराताल', 'गोक्यो ताल', 'काली ताल', 'फेवा ताल'],
    answer: 'राराताल',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'नेपालको पूर्व पश्चिम औसत लम्बाई कति छ?',
    options: ['८८५ कि.मि.', '९०० कि.मि.', '८५० कि.मि.', '८७० कि.मि.'],
    answer: '८८५ कि.मि.',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'नेपालको उत्तर-दक्षिण औसत चौडाई कति छ?',
    options: ['१९३ कि.मि.', '२०० कि.मि.', '१८० कि.मि.', '१९० कि.मि.'],
    answer: '१९३ कि.मि.',
  },

  {
    id: 12,
    question: 'नेपाल कुन महादेशमा अवस्थित छ?',
    options: ['एशिया', 'युरोप', 'अफ्रिका', 'उत्तरी अमेरिका'],
    answer: 'एशिया',
  },
  {
    id: 13,
    question: 'नेपाल कुन अक्षांसमा पर्दछ?',
    options: [
      'उत्तरी अक्षांस',
      'दक्षिणी अक्षांस',
      'पूर्वी अक्षांस',
      'पश्चिमी अक्षांस',
    ],
    answer: 'उत्तरी अक्षांस',
  },
  {
    id: 14,
    question: 'नेपालले एशियाको कूल क्षेत्रफलको कति प्रतिशत भाग ओगटेको छ?',
    options: ['०.३५', '१.००', '०.५०', '०.२५'],
    answer: '०.३५',
  },
  {
    id: 15,
    question: 'नेपाल कुन देशान्तरमा पर्दछ?',
    options: [
      'पूर्वी देशान्तर',
      'पश्चिमी देशान्तर',
      'उत्तर देशान्तर',
      'दक्षिणी देशान्तर',
    ],
    answer: 'पूर्वी देशान्तर',
  },
  {
    id: 16,
    question: 'नेपालका कतिवटा अञ्चलले चीर र भारत दुवै देशलाई छोएको छ?',
    options: ['६ वटा', '५ वटा', '७ वटा', '८ वटा'],
    answer: '६ वटा',
  },
  {
    id: 17,
    question:
      'चीन र भारत कुनै पनि देशसँग सीमना नजोडिएको जिल्लाहरु कति वटा छन्?',
    options: ['३६ वटा', '२५ वटा', '४० वटा', '३० वटा'],
    answer: '३६ वटा',
  },
  {
    id: 18,
    question: 'नेपाल कुन हावापानी अर्न्तगत पर्दछ?',
    options: ['मनसुनी', 'उष्णकटिबंधीय', 'सर्दीय', 'सह्याद्रि'],
    answer: 'मनसुनी',
  },
  {
    id: 19,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा ठूलो जिल्ला कुन हो?',
    options: ['डोल्पा', 'मकालु', 'सोलुखुम्बु', 'सिराह'],
    answer: 'डोल्पा',
  },
  {
    id: 20,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा ठूलो अञ्चल कुन हो?',
    options: ['कर्णाली', 'सगरमाथा', 'गण्डकी', 'सुनसरी'],
    answer: 'कर्णाली',
  },
  {
    id: 21,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा ठूलो राष्ट्रिय निकुञ्ज कुन हो?',
    options: ['शे फोक्सुण्डो', 'चितवन', 'सागारमती', 'शोषो'],
    answer: 'शे फोक्सुण्डो',
  },
  {
    id: 22,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा सानो जिल्ला कुन हो?',
    options: ['भक्तपुर', 'कास्की', 'बागलुङ', 'सिन्धुपाल्चोक'],
    answer: 'भक्तपुर',
  },
  {
    id: 23,
    question: 'नेपालको प्रामाणिक समय कुन हिमाललाई आधारमानी निर्धारण गरिएको छ?',
    options: ['गौरीशंकर हिमाल', 'सगरमाथा', 'अन्नपूर्ण', 'धौलागिरी'],
    answer: 'गौरीशंकर हिमाल',
  },
  {
    id: 24,
    question: 'नेपाललाई कहिले १४ अञ्चल र ७५ जिल्लामा विभाजन गरिएको हो?',
    options: [
      '२०१८ बैशाख १ गते',
      '२०१० माघ १ गते',
      '२०१५ माघ १ गते',
      '२०१२ माघ १ गते',
    ],
    answer: '२०१८ बैशाख १ गते',
  },

  {
    id: 25,
    question: 'नेपाललाई कति सालमा ४ विकास क्षेत्रमा विभाजन गरिएको हो?',
    options: ['२०२९ साल', '२०२० साल', '१९८० साल', '१९९० साल'],
    answer: '२०२९ साल',
  },
  {
    id: 26,
    question: '८ वटा जिल्ला हुने अञ्चल कुन हो?',
    options: ['वाग्मती', 'गण्डकी', 'सगरमाथा', 'कर्णाली'],
    answer: 'वाग्मती',
  },
  {
    id: 27,
    question: 'गंगासागर पोखरी कहाँ पर्दछ?',
    options: ['जनकपुरधाम, धनुषा', 'सुनसरी', 'धनकुटा', 'कास्की'],
    answer: 'जनकपुरधाम, धनुषा',
  },
  {
    id: 28,
    question: 'सबभन्दा बढी उचाईमा रहेको नेपालको जिल्ला सदरमुकाम कुन हो?',
    options: ['सिमिकोट', 'जुम्ला', 'दोलखा', 'म्याग्दी'],
    answer: 'सिमिकोट',
  },
  {
    id: 29,
    question: 'चीन र भारत दुवैदेशलाई छुने जिल्ला कति वटा छन्?',
    options: [
      '२ वटा, ताप्लेजुङ्ग र दार्चुला',
      '१ वटा, सोलुखुम्बु',
      '३ वटा, रौतहट, काठमाडौँ र दार्चुला',
      '४ वटा, धनकुटा, ताप्लेजुङ, दार्चुला, र कास्की',
    ],
    answer: '२ वटा, ताप्लेजुङ्ग र दार्चुला',
  },
  {
    id: 30,
    question: 'सबभन्दा कम उचाईमा रहेको नेपालको सदरमुकाम कुन हो?',
    options: ['जलेश्वर', 'काठमाडौँ', 'धनकुटा', 'भैरहवा'],
    answer: 'जलेश्वर',
  },
  {
    id: 31,
    question: 'सबभन्दा बढी जिल्लासँग सिमाना जोडिएको जिल्ला कुन हो?',
    options: ['सिन्धुली', 'कास्की', 'धनकुटा', 'सुनसरी'],
    answer: 'सिन्धुली',
  },
  {
    id: 32,
    question: 'अदुवा खेतीका लागि प्रसिद्ध जिल्ला कुन हो?',
    options: ['सल्यान', 'बैतडी', 'भैरहवा', 'जुम्ला'],
    answer: 'सल्यान',
  },
  {
    id: 33,
    question: 'सुगौलि सन्धि अधी नेपालको क्षेत्रफल कति थियो?',
    options: [
      '२०४,५१६ बर्ग कि मि',
      '२५०,००० बर्ग कि मि',
      '१८०,००० बर्ग कि मि',
      '३००,००० बर्ग कि मि',
    ],
    answer: '२०४,५१६ बर्ग कि मि',
  },
  {
    id: 34,
    question:
      'हिमाली प्रदेशलाई उचाइको आधारमा कति मिटरदेखि कति मिटरसम्मको क्षेत्र तोकिएको छ?',
    options: [
      'करिब ४००० मिटरदेखि माथि',
      '३,००० मिटरदेखि ४,५०० मिटर',
      '२,५०० मिटरदेखि ४,००० मिटर',
      '५,००० मिटरदेखि माथि',
    ],
    answer: 'करिब ४००० मिटरदेखि माथि',
  },
  {
    id: 35,
    question:
      'पहाडी प्रदेशले नेपालको कुल भू-भागको ६८ प्रतिशत भू-भाग ओगटेको छ भने कुल जनसंख्याको कति प्रतिशत मानिसहरु बसोबास गर्दछन्?',
    options: ['४५.५ प्रतिशत', '५० प्रतिशत', '४० प्रतिशत', '६० प्रतिशत'],
    answer: '४५.५ प्रतिशत',
  },
  {
    id: 36,
    question: 'नेपालको सबैभन्दा ठूलो ताल कुन ताल हो?',
    options: ['रारा', 'फेवा', 'गोक्यो', 'पोखरा'],
    answer: 'रारा',
  },

  {
    id: 37,
    question: 'काठमाडौंबाट सबैभन्दा नजिकको समुन्द्र कति टाढा छ?',
    options: ['५०० किलोमिटर', '६०० किलोमिटर', '४५० किलोमिटर', '३०० किलोमिटर'],
    answer: '५०० किलोमिटर',
  },
  {
    id: 38,
    question: 'नेपालको कुन तालको आकार गुलेली जस्तो छ?',
    options: ['शे-फोक्सुण्डो ताल', 'फेवा ताल', 'रारा ताल', 'गोक्यो ताल'],
    answer: 'शे-फोक्सुण्डो ताल',
  },
  {
    id: 39,
    question: 'गण्डकी नदीको विद्युत क्षमता कति छ?',
    options: [
      '२१,००० मे.वा.',
      '१५,००० मे.वा.',
      '२५,००० मे.वा.',
      '३०,००० मे.वा.',
    ],
    answer: '२१,००० मे.वा.',
  },
  {
    id: 40,
    question: 'रारा ताललाई कहिलेदेखि महेनद्रताल नामाकरण गरिएको हो?',
    options: [
      'वि.सं. २०२० चैत्र १३',
      'वि.सं. २०५० माघ १५',
      'वि.सं. २०१० माघ १',
      'वि.सं. २०३० माघ १',
    ],
    answer: 'वि.सं. २०२० चैत्र १३',
  },
  {
    id: 41,
    question: 'विश्वको तेस्रो अग्लो हिमाल कञ्चनजंघाको उचाई कति छ?',
    options: ['८५८६ मिटर', '८६११ मिटर', '८४७१ मिटर', '८७६० मिटर'],
    answer: '८५८६ मिटर',
  },
  {
    id: 42,
    question: 'पशुपति क्षेत्रले कति भूभाग ओगटेको छ?',
    options: ['२६४ हेक्टर', '२०० हेक्टर', '३०० हेक्टर', '२५० हेक्टर'],
    answer: '२६४ हेक्टर',
  },
  {
    id: 43,
    question: 'नेपालमा मनसुनी वर्षा कति अवधिसम्म रहन्छ?',
    options: ['४ महिना', '५ महिना', '३ महिना', '२ महिना'],
    answer: '४ महिना',
  },
  {
    id: 44,
    question: 'सवैभन्दा सानो जिल्ला भक्तपुर को क्षेत्रफल कति छ?',
    options: [
      '१९९ वर्ग की मि',
      '२०० वर्ग की मि',
      '१५० वर्ग की मि',
      '२५० वर्ग की मि',
    ],
    answer: '१९९ वर्ग की मि',
  },
  {
    id: 45,
    question: 'दक्षिणबाट उ-तरतिर बहने नदी कुन हो?',
    options: ['कर्मनाशा', 'गण्डकी', 'सप्तकोशी', 'बागमती'],
    answer: 'कर्मनाशा',
  },
  {
    id: 46,
    question: 'धरान धनकुटा राजमार्गलाई अर्को के नामले चिनिन्छ?',
    options: [
      'मदनभण्डारी राजमार्ग',
      'सिद्धार्थ राजमार्ग',
      'कर्णाली राजमार्ग',
      'प्रसाद भण्डारी राजमार्ग',
    ],
    answer: 'मदनभण्डारी राजमार्ग',
  },
  {
    id: 47,
    question:
      'नेपालको सवैभन्दा सानो नगरपालिका बनेपा नगरपालिका हो भने सवैभन्दा ठुलो नगरपालिका कुन हो?',
    options: [
      'त्रियुगा नगरपालिका',
      'काठमाडौँ महानगरपालिका',
      'धरान नगरपालिका',
      'भक्तपुर नगरपालिका',
    ],
    answer: 'त्रियुगा नगरपालिका',
  },
  {
    id: 48,
    question: 'सप्तकोशी नदी कहाँ पुगेपछि गंगामा मिसिन्छ?',
    options: ['विहारको करसेलामा', 'भारतको बक्सरमा', 'सुनसरीमा', 'उदयपुरमा'],
    answer: 'विहारको करसेलामा',
  },
  {
    id: 49,
    question: 'माछा पाइने विश्वको अग्लो स्थानमा रहेको ताल कुन हो?',
    options: ['राराताल', 'फेवा ताल', 'गोक्यो ताल', 'शे फोक्सुण्डो'],
    answer: 'राराताल',
  },
  {
    id: 50,
    question: 'नेपालको क्षेत्रफल कति छ?',
    options: [
      '१,४७,१८१ वर्ग कि.मि.',
      '१,००,००० वर्ग कि.मि.',
      '१,२३,००० वर्ग कि.मि.',
      '१,५०,००० वर्ग कि.मि.',
    ],
    answer: '१,४७,१८१ वर्ग कि.मि.',
  },

  {
    id: 51,
    question: 'नेपालको पूर्व पश्चिम औसत लम्बाई कति छ?',
    options: ['८८५ कि.मि.', '९०० कि.मि.', '८०० कि.मि.', '७५० कि.मि.'],
    answer: '८८५ कि.मि.',
  },
  {
    id: 52,
    question: 'नेपालको उत्तर-दक्षिण औसत चौडाई कति छ?',
    options: ['१९३ कि.मि.', '२०० कि.मि.', '१८० कि.मि.', '१५० कि.मि.'],
    answer: '१९३ कि.मि.',
  },
  {
    id: 53,
    question: 'नेपाल कुन महादेशमा अवस्थित छ?',
    options: ['एशिया', 'अफ्रीका', 'युरोप', 'अमेरिका'],
    answer: 'एशिया',
  },
  {
    id: 54,
    question: 'नेपालले एशियाको कूल क्षेत्रफलको कति प्रतिशत भाग ओगटेको छ?',
    options: ['०.३५', '०.५०', '१.०', '०.२'],
    answer: '०.३५',
  },
  {
    id: 55,
    question: 'नेपाल कुन देशान्तरमा पर्दछ?',
    options: [
      'पूर्वी देशान्तर',
      'पश्चिमी देशान्तर',
      'उत्तर देशान्तर',
      'दक्षिण देशान्तर',
    ],
    answer: 'पूर्वी देशान्तर',
  },
  {
    id: 56,
    question: 'नेपाल कुन अक्षांसमा पर्दछ?',
    options: [
      'उत्तरी अक्षांस',
      'दक्षिण अक्षांस',
      'पश्चिम अक्षांस',
      'पूर्व अक्षांस',
    ],
    answer: 'उत्तरी अक्षांस',
  },
  {
    id: 57,
    question: 'नेपाल कति देशान्तर रेखामा अवस्थित छ?',
    options: [
      '८०४ पूर्वी देशान्तरदेखि ८८१३ पूर्वी देशान्तरमा',
      '८०० पूर्वी देशान्तरदेखि ८८०० पूर्वी देशान्तरमा',
      '७५० पूर्वी देशान्तरदेखि ८५० पूर्वी देशान्तरमा',
      '८५० पूर्वी देशान्तरदेखि ८८०० पूर्वी देशान्तरमा',
    ],
    answer: '८०४ पूर्वी देशान्तरदेखि ८८१३ पूर्वी देशान्तरमा',
  },
  {
    id: 58,
    question: 'नेपाल कुन अक्षांश रेखामा अवस्थित छ?',
    options: [
      '२६२२ उत्तरी अक्षांसदेखि ३०२७ उत्तरी अक्षांसमा',
      '२५०० उत्तरी अक्षांसदेखि ३००० उत्तरी अक्षांसमा',
      '२२०० उत्तरी अक्षांसदेखि २८०० उत्तरी अक्षांसमा',
      '२४०० उत्तरी अक्षांशदेखि २७०० उत्तरी अक्षांशमा',
    ],
    answer: '२६२२ उत्तरी अक्षांसदेखि ३०२७ उत्तरी अक्षांसमा',
  },
  {
    id: 59,
    question: 'नेपालका कतिवटा अञ्चलले चीर र भारत दुवै देशलाई छोएको छ?',
    options: ['६ वटा', '५ वटा', '७ वटा', '८ वटा'],
    answer: '६ वटा',
  },
  {
    id: 60,
    question:
      'चीन र भारत कुनै पनि देशसँग सीमना नजोडिएको जिल्लाहरु कति वटा छन्?',
    options: ['३६ वटा', '३० वटा', '४० वटा', '२५ वटा'],
    answer: '३६ वटा',
  },
  {
    id: 61,
    question: 'भारतसँग मात्रै सीमना जोडिएका कतिवटा जिल्लाहरु छन्?',
    options: ['२६ वटा', '३० वटा', '२० वटा', '२५ वटा'],
    answer: '२६ वटा',
  },
  {
    id: 62,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा ठूलो जिल्ला कुन हो?',
    options: ['डोल्पा', 'सिन्धुली', 'कास्की', 'सुरkोट'],
    answer: 'डोल्पा',
  },
  {
    id: 63,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा ठूलो अञ्चल कुन हो?',
    options: ['कर्णाली', 'गण्डकी', 'सगरमाथा', 'भक्तपुर'],
    answer: 'कर्णाली',
  },
  {
    id: 64,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा ठूलो राष्ट्रिय निकुञ्ज कुन हो?',
    options: ['शे फोक्सुण्डो', 'चितवन', 'सगरमाथा', 'बर्दिया'],
    answer: 'शे फोक्सुण्डो',
  },
  {
    id: 65,
    question: 'क्षेत्रफलको हिसावले सबैभन्दा सानो जिल्ला कुन हो?',
    options: ['भक्तपुर', 'सिन्धुली', 'कास्की', 'सुरkोट'],
    answer: 'भक्तपुर',
  },
  {
    id: 66,
    question: 'नेपालको प्रामाणिक समय ग्रीनबीच समयभन्दा कति बढी छ?',
    options: [
      '५घण्टा ४५ मिनेट',
      '६घण्टा',
      '४घण्टा ३० मिनेट',
      '५घण्टा ३० मिनेट',
    ],
    answer: '५घण्टा ४५ मिनेट',
  },
  {
    id: 67,
    question:
      'नेपालको प्रामाणिक समय कुन देशान्तर रेखालाई आधार मानेर निर्धारण गरिएको छ?',
    options: [
      '८६१ ५ देशान्तर रेखालाई',
      '८०० देशान्तर रेखालाई',
      '८५० देशान्तर रेखालाई',
      '८८० देशान्तर रेखालाई',
    ],
    answer: '८६१ ५ देशान्तर रेखालाई',
  },
  {
    id: 68,
    question: 'नेपालको प्रामाणिक समय कुन हिमाललाई आधारमानी निर्धारण गरिएको छ?',
    options: ['गौरीशंकर हिमाल', 'सगरमाथा', 'माछापुच्छ्रे', 'लाङटाङ'],
    answer: 'गौरीशंकर हिमाल',
  },
  {
    id: 69,
    question: 'कुनकुन अञ्चलका ५/५ वटा जिल्लाहरु रहेकाछन्?',
    options: [
      'नारायणी, राप्ती, भेरी, कर्णाली र सेती',
      'गण्डकी, सगरमाथा, जनकपुर, कोशी र लुम्बिनी',
      'कर्णाली, सागरमाथा, नारायणी, भेरी र महाकाली',
      'वाग्मती, गण्डकी, कर्णाली, नारायणी र लुम्बिनी',
    ],
    answer: 'नारायणी, राप्ती, भेरी, कर्णाली र सेती',
  },
  {
    id: 70,
    question: 'नेपाललाई कहिले १४ अञ्चल र ७५ जिल्लामा विभाजन गरिएको हो?',
    options: ['२०१८ बैशाख १ गते', '२०१२ सालमा', '२०२० सालमा', '२०१५ सालमा'],
    answer: '२०१८ बैशाख १ गते',
  },
  {
    id: 71,
    question: 'नेपाललाई कति सालमा ४ विकास क्षेत्रमा विभाजन गरिएको हो?',
    options: ['२०२९ साल', '२०१८ साल', '२०२० साल', '२०१५ साल'],
    answer: '२०२९ साल',
  },
  {
    id: 72,
    question: '८ वटा जिल्ला हुने अञ्चल कुन हो?',
    options: ['वाग्मती', 'कर्णाली', 'गण्डकी', 'सगरमाथा'],
    answer: 'वाग्मती',
  },
  {
    id: 73,
    question: '६/६ वटा जिल्लाहुने अञ्चलहरु कुन कुन हुन्?',
    options: [
      'लुम्बिनी, गण्डकी, सगरमाथा, जनकपुर र कोशी',
      'नारायणी, राप्ती, भेरी, कर्णाली र सेती',
      'कर्णाली, सागरमाथा, नारायणी, भेरी र महाकाली',
      'गण्डकी, वाग्मती, लुम्बिनी, कर्णाली र सगरमाथा',
    ],
    answer: 'लुम्बिनी, गण्डकी, सगरमाथा, जनकपुर र कोशी',
  },
  {
    id: 74,
    question: 'महाकाली पारीका नेपालका २ गाविस कुन कुन हुन्?',
    options: [
      'चाँदनी र दोधारा',
      'धनगढी र दार्चुला',
      'दुर्गा र चाँदनी',
      'सुपाटी र दोधारा',
    ],
    answer: 'चाँदनी र दोधारा',
  },
  {
    id: 75,
    question: 'गंगासागर पोखरी कहाँ पर्दछ?',
    options: ['जनकपुरधाम, धनुषा', 'काठमाडौं', 'बागलुङ', 'धनकुटा'],
    answer: 'जनकपुरधाम, धनुषा',
  },
  {
    id: 76,
    question: 'सबभन्दा बढी उचाईमा रहेको नेपालको जिल्ला सदरमुकाम कुन हो?',
    options: ['सिमिकोट', 'काठमाडौं', 'धनकुटा', 'दार्चुला'],
    answer: 'सिमिकोट',
  },
  {
    id: 77,
    question: 'चीन र भारत दुवैदेशलाई छुने जिल्ला कति वटा छन्?',
    options: ['२ वटा', '३ वटा', '४ वटा', '५ वटा'],
    answer: '२ वटा',
  },

  {
    id: 78,
    question: 'सबभन्दा कम उचाईमा रहेको नेपालको सदरमुकाम कुन हो?',
    options: ['जलेश्वर', 'धनकुटा', 'सिमिकोट', 'काठमाडौं'],
    answer: 'जलेश्वर',
  },
  {
    id: 79,
    question: '४/४ वटा जिल्लाहरु हुने नेपालका अञ्चल कतिवटा छन्?',
    options: ['३ वटा, मेची, महाकाली, धवलागिरी', '२ वटा', '४ वटा', '५ वटा'],
    answer: '३ वटा, मेची, महाकाली, धवलागिरी',
  },
  {
    id: 80,
    question: 'सबभन्दा बढी जिल्लासँग सिमाना जोडिएको जिल्ला कुन हो?',
    options: ['सिन्धुली', 'कास्की', 'भक्तपुर', 'दोलखा'],
    answer: 'सिन्धुली',
  },
  {
    id: 81,
    question: 'अदुवा खेतीका लागि प्रसिद्ध जिल्ला कुन हो?',
    options: ['सल्यान', 'कास्की', 'गण्डकी', 'सिन्धुली'],
    answer: 'सल्यान',
  },
  {
    id: 82,
    question: 'नेपालको सबैभन्दा उत्तरी विन्दु कुन जिल्लामा पर्दछ?',
    options: ['हुम्ला', 'दार्चुला', 'कर्णाली', 'सुरkोट'],
    answer: 'हुम्ला',
  },
  {
    id: 83,
    question: 'नेपालको सबैभन्दा दक्षिणी विन्दु कुन जिल्लामा पर्दछ?',
    options: ['लोदावारी, झापा', 'सुनसरी', 'मोरङ', 'काठमाण्डौ'],
    answer: 'लोदावारी, झापा',
  },
  {
    id: 84,
    question: 'सुगौलि सन्धि अधी नेपालको क्षेत्रफल कति थियो?',
    options: [
      '२०४,५१६ बर्ग कि मि',
      '२१०,००० बर्ग कि मि',
      '१९०,००० बर्ग कि मि',
      '२१५,००० बर्ग कि मि',
    ],
    answer: '२०४,५१६ बर्ग कि मि',
  },
  [
    {
      id: 85,
      question: 'कर्णाली नदी भारतमा प्रवेश गरेपछि कुन नामले चिनिन्छ?',
      options: ['घाघरा', 'गण्डकी', 'कावेरी', 'कोशी'],
      answer: 'घाघरा',
    },
    {
      id: 86,
      question: 'कोशी प्रदेशमा कति वटा जिल्लाहरू छन्?',
      options: ['१५ वटा', '१२ वटा', '१८ वटा', '१० वटा'],
      answer: '१५ वटा',
    },
    {
      id: 87,
      question: 'नेपालमा क्षेत्रफलको आधारमा सबैभन्दा सानो महानगरपालिका कुन हो?',
      options: ['ललितपुर', 'भक्तपुर', 'पोखरा', 'बिराटनगर'],
      answer: 'ललितपुर',
    },
    {
      id: 88,
      question: 'माटाका भाँडा कुन ठाउँमा प्रख्यात छ?',
      options: ['भक्तपुर', 'कास्की', 'धनकुटा', 'सिन्धुली'],
      answer: 'भक्तपुर',
    },
    {
      id: 89,
      question: 'जनसंख्याको आधारमा ठूलो महानगरपालिका कुन हो?',
      options: ['काठमाडौँ', 'पोखरा', 'ललितपुर', 'बिराटनगर'],
      answer: 'काठमाडौँ',
    },
    {
      id: 90,
      question: 'जनसंख्याको आधारमा सानो महानगरपालिका कुन हो?',
      options: ['विराटनगर मा.न.पा', 'ललितपुर', 'जनकपुरधाम', 'नेपालगञ्ज'],
      answer: 'विराटनगर मा.न.पा',
    },
    {
      id: 91,
      question: 'मेची नदी भारतमा प्रवेश गरेपछि कुन नामले चिनिन्छ?',
      options: ['महानन्द', 'गंगा', 'घाघरा', 'कोसी'],
      answer: 'महानन्द',
    },
    {
      id: 92,
      question: 'नेपालमा कति वटा नगरपालिकाहरू छन्?',
      options: ['२७६', '२५०', '३००', '३५०'],
      answer: '२७६',
    },
    {
      id: 93,
      question: 'नेपालमा सबैभन्दा ठूलो दरबार कुन हो?',
      options: ['सिंहदरबार', 'नारायणहिटी दरबार', 'रामपुर दरबार', 'गोरखा दरबार'],
      answer: 'सिंहदरबार',
    },
    {
      id: 94,
      question: 'नेपालमा सबैभन्दा ठूलो दूतावास कुन हो?',
      options: ['रसिया', 'चीन', 'अमेरिका', 'भारत'],
      answer: 'रसिया',
    },
    {
      id: 95,
      question: 'नेपालमा जम्मा कतिवटा जिल्ला छन्?',
      options: ['७७', '७५', '८०', '७२'],
      answer: '७७',
    },
    {
      id: 96,
      question: 'नेपालमा जम्मा गाउँपालिकाको संख्या कति छ?',
      options: ['४६०', '५००', '४००', '४८०'],
      answer: '४६०',
    },
    {
      id: 97,
      question: 'कर्णाली नदीको उद्गमस्थलको नाम के हो?',
      options: ['तिब्बत', 'कैलाश पर्वत', 'काठमाण्डु', 'चिन'],
      answer: 'तिब्बत',
    },
    {
      id: 98,
      question: 'बागमती नदीको किनारमा रहेको प्रमुख स्थल कुन हो?',
      options: ['काठमाडौँ', 'जनकपुर', 'धनुषा', 'पोखरा'],
      answer: 'काठमाडौँ',
    },
    {
      id: 99,
      question: 'अरुण नदीको संस्कृत नाम के हो?',
      options: ['महाप्रभा', 'गण्डकी', 'महानन्दा', 'सिन्धु'],
      answer: 'महाप्रभा',
    },
    {
      id: 100,
      question: 'दामोदर कुण्ड ताल कुन जिल्लामा अवस्थित छ?',
      options: ['मुस्ताङ', 'मनाङ', 'कास्की', 'म्याग्दी'],
      answer: 'मुस्ताङ',
    },
  ],
];
